病情處終末期 毋忘為愛妻爭取自由劉曉波盼出國治療 中共拒絕

病情處終末期 毋忘為愛妻爭取自由
劉曉波盼出國治療 中共拒絕 稱「轉運過程不安全」

頭條

【本報訊】癌病纏身的諾貝爾和平獎得主劉曉波目前仍在瀋陽醫院救治，命懸一線。美國、德國兩名專家昨獲准赴瀋陽為劉會診。院方昨午連發4份通報，繼續「包辦」披露診治結果，代專家稱劉的肝癌已處終末期。劉曉波當場用英文向外國專家提出出國治病意願，但當局借專家之名否定。劉的友人直指，劉曉波是希望愛妻劉霞免再受苦，利用最後的機會為愛妻爭取自由。
記者：曾昭坪

病情嚴峻的劉曉波昨躺在病床，接受中、美、德三方專家會診。互聯網

昨午1時多，數名外國專家及駐華外交官等，抵達收治劉曉波的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院，逗留近3小時後，拿着數袋醫院資料離開。隨後院方在6小時內在官網連發4份通報，稱應劉曉波家屬要求，當日下午2時全國專家組邀請來自德國海德堡大學醫學院外科系主任Markus W. Büchler，和美國MD安德森癌症中心放療系教授Joseph M. Herman，到該院為劉曉波病情會診。
通報稱，會診由北京協和醫院毛一雷教授主持，中國醫學科學院腫瘤醫院李曄雄教授等參加；又稱美、德專家「充份肯定全國專家組治療方案與措施」，「病人迄今為止接受了高水平治療」。但劉的癌細胞已全身多處轉移且有大量腹水，病情嚴重，肝癌已處終末期，並指可對劉再做磁力共振評估肝臟狀況後，再決定是否可用門脈癌栓介入和放射治療等緩解病情，再試用免疫治療法。

劉曉波堅持出國治療，欲助妻子劉霞脫離中共軟禁。

意識清醒 稱首選赴德

通報指，專家認為目前劉曉波應「繼續營養支持、止痛和一般支持治療等，盡可能提高病人生存質量」。資料顯示，Joseph M. Herman為放射腫瘤學專家，20多年來發表論文數量逾250篇；Markus W. Büchler則是外科手術權威，擅長器官移植手術，曾獲多個外國研究獎項。
內地著名記者高瑜昨晚在社交網站透露，劉曉波在會診期間意識清醒，可作順暢交流，不時以英語與外國專家溝通，並稱他當時向專家強烈要求希望出國治療，首選是德國，美國亦願意前往，在旁的妻子劉霞和她的弟弟劉暉都表示同意，並懇切希望當局能批准劉出國。
不過院方一則題為「美德專家稱劉曉波到國外也沒有更好的辦法了」通報卻稱，在昨會診過程中「美國和德國專家提出患者希望出國治療，中國專家提出：『患者轉運過程不安全，你們還有甚麼治療辦法可以做得更好？』美國和德國專家回答：『我們也沒有更好的辦法了，你們已經做得非常好。』」。通報又稱「劉曉波目前進食困難」。

家屬抵院 禁聯絡外界

國際特赦組織研究員潘嘉偉昨向法新社表示，當局決定讓外國專家協助治療劉曉波，意味當局決心不讓其出國。而劉曉波夫婦好友、作家野渡昨向《蘋果》稱，劉曉波如此堅持出國，「最主要是讓劉霞自由，這沒有甚麼難猜的」。廣州中山大學退休教授艾曉明昨也在社交網站留言：「儘管他正徘徊在通向死亡的不歸路，但今天他的心還在跳動，他的靈魂嚮往着自由！」
此外，中國人權民運信息中心昨稱，劉曉波兄長劉曉光夫婦及弟弟劉曉暄夫婦昨日已見到劉曉波；不過當局警告他們不能跟外界聯絡，不能與記者會面，全程更遭監視。至今劉曉波及其家人均未能直接對外發聲，只有當局「包辦代言」。潘嘉偉昨指，當局至今仍不允劉曉波的友人探望，說明當局對其本人及家屬的限制是何其嚴緊；他又指外國專家應已被封口，不准對外透露劉曉波病情，「他們可能會以涉病人私隱等理由迴避問題」。

相關新聞

醫院守衞森嚴 記者採訪遇襲

頭條 3小時前

醫生：免疫治療屬最後一着

頭條 3小時前

【劉曉波肝癌】傳家屬被迫簽聲明 逼認同中國專家意見

即時兩岸 1小時前

【劉曉波肝癌】醫院網站一度無法登入 接連爆料出事？

即時兩岸 28分鐘前